IT軟件工程師必須知道的十大準則

1. 如遇到不會解決的代碼難題/技術困難，果斷地將代碼推上git branch，明天就會有其他隊友和你一起解決問題。

2. 相信自己，QA是懦弱的玩意，在Production環境出現的問題才能真正地反映客戶需求。

3. 優秀的軟件工程師必須具備前瞻性眼光，勇敢地創造技術負債，並確保在負債漲大到無法承擔前跳槽。

4. 任何時候都要以系統穩定性為大前提，所以能推掉BA 的 新需求就推掉，不能推掉的就告訴BA新需求將可能對系統造成毀滅性影響。

10. 考定保安牌，唔洗擔心中途失業

5. 優秀的軟件工程師需要對各種市場最新科技有一定理解，所以公司電腦上安裝stream，bitcon 挖礦軟件和裸聊程式是很正常的事。

click入嚟之前以為又係IT小狗

6. 優秀的軟件工程師必須確保項目能如期完成，所以當無法趕及項目死線時請自行修改死線以確定項目不會延遲。

之後HR會發展現無個做得長
就知道，公司系統是一顆炸彈

概念必須最新，技術必須最舊成熟

見過project係人材消滅器，扔入去嘅由PM到BA都走晒

身為軟體工程師，你應該要盡量寫出無法維護的程式碼，而且絕對不寫測試。

你應該要知道：在績效管理下，你愈是認真負責，愈是做到符合專業倫理的要求，你反而看起來績效愈差。而你大概會有 87% 的比例，會遇到這種績效管理。

舉個例子，假如你是警察，你決定要認真抓小偷，於是上個月在你的管區破獲了五十起竊盜案，這個月因為你的努力，破獲的案件增長到一百件 — 這代表什麼呢？這代表看起來你的管區治安變差了，而你應該要為治安變差負責，你才是應該被檢討的對象。於是你知道，警察好像應該要想辦法破案，但實際上，你的績效並不是來自破案，而是吃案。

如果你花了半年時間，抽絲剝繭理清了複雜的商業邏輯，建立了清爽明確的抽象層，並且預先額外設想了其他的使用情境，最後開發了一套易於擴充的軟體架構，讓一個大學剛畢業的新人，都可以在你的架構上不到一個星期就可以開發出新功能。這代表什麼呢？這代表你的績效很差 — 你的管理者只會看到，你花了半年才做了一件事清，一個新人剛來，卻只需要花上一個星期就可以完成一件事，那還要你來做什麼呢？

至於可以輕鬆開發出新功能的新人，他會怎麼看呢？可以這麼快開發出新功能，當然是因為他自己的功能啊！跟你有什麼關係呢？真的要了解你到底做了什麼，其實只有一個辦法，就是要閱讀你的程式碼，但，放心好了，不會有人會去讀的。

你要做的事情就是：管理者設定了什麼績效，你就想辦法達成什麼績效。如果管理者設定的指標是你修好了多少 bug，那麼你就要想辦法一開始就在你的程式中製造許多 bug，免得日後需要修 bug 的時候沒有 bug 可以修。如果管理者的目標是加速開發，你就應該要不計後果加速開發新功能，明知道是加速邁向毀滅，你也要加速開發。

事實上，身為軟體工程師，你也根本不用考慮後續維護的問題。如果你在一家公司寫了一大堆完全不考慮耦合關係、程式邏輯糾纏不清、命名混亂、使用大量 anti-pattern、到處都是怪氣味、效能極差而且宛若天書的程式碼，而你開始為了繼續維護這樣的技術負債感到痛苦的時候，其實只代表一件事情：你已經在這家公司獃得太久，而且還沒有升上去當主管。

這個時候你就會知道加速開發的好。你完成了這麼多項功能，於是在你想要換工作得時候，你可以寫出洋洋灑灑的履歷表 — 反之，你會把你寫了幾條單元測試、達成多高的覆蓋率這種數字放進履歷表裡頭嗎？把力氣放在測試這種無助於發展事業的事情上，完全就是在浪費你的時間。

你也同時應該感謝 — 不曉得是誰想出來軟體產業園區這種德政，原本製造業的產業園區是讓上中下游供應鏈可以集中在一起，降低運輸成本，但軟體這一行又沒有供應鏈這種事情，成立園區只是讓相互競爭的軟體公司其中在一起，唯一降低的就是人員流動的成本，換工作都不用搬家。多好啊你看。

如果你有機會高升，開始擔任主管（你績效這麼好，怎麼可以不選你當主管呢？），你就會知道，當初寫下的那些無法維護的 legacy code，其實更有助於你擔任主管的管理工作。

擔任主管最重要的工作，不是別的，就是一邊把持住自己的位子一邊想辦法繼續往上爬，所以主管絕對不可以讓部屬表現得比自己更優秀，而你當初寫的程式碼，就是部屬事業道路上最好的絆腳石。你除了可以一邊抱怨為什麼新功能開發愈來愈慢，一邊說嘴當年你只花了多短的時間就寫了多少程式碼，果然只有你有資格擔任大家的主管。

而到了這個時候，你還會發現，程式碼到底是什麼品質，已經跟你的績效無關了。怎樣盡可能的接觸老闆，參與更多會議，讓老闆三不五時看到你，才是你現在的績效。

當然，總有一天技術負債會大到你的部門什麼東西都做不出來，你的公司什麼服務都拿不出來賣，但是這一點都不會影響你找新工作，你瞧，現在，你的履歷表上面，可寫著你當過主管呢！拿著這份履歷表，你更有機會去別的地方，空降擔任更高階的主管。

技術負債從來就不是什麼問題。誰說你製造了技術負債之後，你就得要自己還債？怎樣欠債不還，才是工程師最偉大的藝術。

在你的人生中，你不需要要為其他人而活，也不是為了程式碼這種死物而活，你真正應該要負責的對象只有你自己；而你知道人是經濟而自私的動物，既然你的本性就是貪婪，你就應該成就貪婪。管理者想要這種工程師文化，你就提供這種工程師文化。

你要捨棄專業才能成就事業，你應該要把握當下的績效，而不要為了可能不存在的悲劇結果恓恓惶惶，你每天都應該充滿正能量，還有什麼可以比利己主義帶來更多正能量？凱因斯不就曾經說過：「In the long run, we are all dead」？

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

「舉個例子，假如你是警察，你決定要認真抓小偷，於是上個月在你的管區破獲了五十起竊盜案，這個月因為你的努力，破獲的案件增長到一百件 — 這代表什麼呢？這代表看起來你的管區治安變差了，而你應該要為治安變差負責，你才是應該被檢討的對象。於是你知道，警察好像應該要想辦法破案，但實際上，你的績效並不是來自破案，而是吃案。」

完全解答到721發生左咩事

7. 軟件工程師的高薪酬源自於高技術門檻，如發現所屬公司項目環境友善請自行提高技術門檻，包括及不限於將參數命名為abcdefg和移除設計文檔

笑撚死，會唔會真係有人將成套source code git 上去

咩project 咁大威力
呢個世界總有挑戰難道既傻仔pm

完全feel到嗰種自暴自棄嘅無奈

屌你老母，我唔撚想下份工見到abcdefg做variable名

ilt1tlliil

有無未混淆既版本？
咩混淆？呢個咪source囉，快啲開工，唔好講咁多

11. 軟件工程師可能面對中年失業，禿頭，未能結婚等獨有問題。

其實睇it狗自嘲幾搞笑

講緊公司code review
利申：做堅，條友D code一試即出bug

通透

0. HK no IT

用itl1 1tillll tti1l 做 variable 名好似好D

完全係我做個到嘅IT部門寫照

開頭D片ok好笑
不過之後開D傻尻course就不了

日本前排好似真係出咗呢件事

上面抄 工程師幹話 唔出source?

Search: ilt1tlliil
Replace: strIT

183920 placed

其實真係從來唔見有英文版
哩篇野應該變成MEME, 係REDDIT 上面狂貼
好快就全世界都係

有git track同埋會臭朵

會唔會係...機管局果d

git squash + force push

1001. 工字不出頭，想盡快事業有成唔好走去刷 leetcode，返工梗係左邊個 mon 𥄫住個市，右邊個 mon 扮工，到炒賣有成就可以炒鳩埋你老闆，自己搞

香港仲有公司用google drive share source code

點撚樣main

日期就係ID

11. 可以蛇王盡量蛇王 飲多啲水 去多啲廁所

唔知好嬲定好笑

人地係星級導師黎 屌你

寫個Program出黎幫每個variable加密

屌你，我打過

就正如佢所講，已經係下手嘅事鳥

鬼純潔過華人

明明係IT101第一頁個preface

解密要交Bitcoin

精通電腦維修技能

所講嘅十大準則都係IT界最睇唔起嘅人
但從外行人眼中睇嘅嘢又幾中肯

1tilll <-有咩垃圾compiler會俾你過

你公司係咪 financial related 架 ?

諗起D印度佬連粒掣都㩒唔到仲敢交功課

yea right read that and totally forgot about it ty lmao

普通話拼音database

工程師應該放心大膽地創造技術負債

好多中年 IT 甩皮甩骨都有老婆仔女

1002. 想入 FAAMG 等知名科技巨企，軟件工程師要演示嘅實力，唔好閉門操 leetcode，只要盡情搞破壞，hack 晒佢哋嘅 system / 令佢哋嘅 system down / 反編譯晒佢哋嘅 secret 公諸於世，到時候你就會有名氣，佢哋亦逼住無奈為咗要你收手收口而高薪請你。

與此同時，仲可以喺出手前大量沽空該公司股票 / 購入價外認沽期權獲利，達到「財工兼得」之效

毒撚幫人埋單

你係咪講緊git blame？
個command名真係改得好好

唔係
但係好撚多客用我地系統
一話改野，佢地就話成個系統唔match 會閪冧
我做前線的，唔係IT DEPT

話明係UAT, User Acceptance Test
一定要係Production場做先叫像真

我果度連coo 都換埋

成個git command改得最傳神嘅就係 git blame

唔知點解見到個force字就好爽

同Techlead 兩條友夾埋cap水

印度DEV同QA都係信唔過

我唔覺得呢句嘢有咩問題，除非本身個系統設計係畀你expand或者係行microservices

啲仆街為咗慳錢唔起一個新嘅system，就咁攞求其一個system改嚟改去
改到都唔係原本個設計目的

啲人真係當IT係萬能，但係又唔肯畀高人工喎

見識過

唔想有config就鬥快commit

返工最緊要上連登

唔係俾多D 人工就解決到個問題囉

個CODE BASE 俾十幾二十個人搞過
條BASELINE 幾好CODE, 都變屎坑啦

好例子: AOE2 DE

喺big tech做都要咁撚樣cap水

its how they become successful from the very beginning, but only it was exposed later.

唔係點 as a millionaire

TmpVar

static final tmpVar

香港人最鐘意用盜版野, 偷文不貼Source 是常識
貼Source 會令帖文主看來很低廉
貼Source 既人應該要反省自己破壞討論氣氛

利申 貼近主題9up

其實咁都仲有得find and replace

改做a, aa, aaa, aaaa, aaaa應該連replace都有困難

軟件工程師第一技能
識抄

我試過成個login掣冇咗
或者個web冇晒啲字

login 制其實係register
go制其實係login
我見識過，仲要幾次

Ex-husband

Squash 是個好東西
重可以屈到git track落第二個人度

我唔係依行做
但係笑到仆街

support都唔好信
撚鳩你就有

即係要學習清朝殺太平天國，唔殺盡，殺極都有，可以R funding

完全唔明點解有公司會將dev同qa外判比印度做，係就係成本平香港一半有多，但dev整出黎個成品成舊屎咁，印度d qa試都唔試或者淨係禁兩下就pass 晒，香港班ba又唔會再試，出街先知中大伏

其實行行都係咁
一有外行人做team head，或者個team head唔識fight就知道要跳糟

再望望香港政府

香港仲係需求好大，睇你去唔去搵啫

見過條印度
Build 頁jsp玩左一個星期
係咁係度睇啲function
跟住我趁佢去廁所望一望個console
Cannot find Classpath

因為真係會有呢個問題
睇吓你搏唔搏

睇人地直播整mini game算

睇左頭幾個己經知唔駛睇

你試到個時人地已經轉左工，新人咪話main唔到再做過同某國谷GDP一樣

牛肺code

8-10呢

考埋大細車牌

印仔好有默契架做野
大家都輕輕鬆鬆食咖哩咪算
咁落力又唔會發達

未去到中年已經要面對啦

用開abcdefgh(copy) 問你死未

steam定stream..

721係狗黑合謀，完全係另一層次

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

void guesswhatiamdoing(void * abcdefg);

巴打有冇玩大航海？

點squash remote

平一半但個project起碼要重做兩次先有desirable嘅outcom一係就要正價請返香港人執屎

都唔知慳咗乜

之前睇文話佢地突登

早一個月成個it department被ceo屌
「成日懶懶閒咁，又上網又㩒電話
唔想做就唔好做」

喂大佬，個system行得走得
你見我地忙餐死仲驚喇吓話

士氣直接歸0
走得嘅都搵緊工

replace aaaaaaa先咪得😂😂😂， 不過a就😂😂冇解

regex

呢d文唔應該傳啦，傳播負能量，教人點樣a字膊

咩嚟？

唔係佢地整d屎出黎
你地班香港人有得執屎?
佢地係創做勞工價值 創做市場
相比香港人樣樣野愈做愈好
搞到個市場愈做愈縮

Strong post lm

多謝印度佬比機會我地執屎

3 非常同意

根本同721完全唔同 咁多正皮做乜

天才variable name

係咪啲competitive programming撚

最佳例證

呢d就係我所講個department head唔識fight。星期六日或者平日半夜三更起身hotfix或者run test你睇唔到姐。再者就好似消防員咁，日日出車先叫勤力？

係我眼中最top既head係識得幫部門爭取加人工
次一等既係幫部門爭取加head count，減workload，邀功，教到下屬野
再次一等既係比到一個專心工作既環境比部門
最衰就係呢隻令部門走下坡

竟然無鴨子測試

留名

User 所有軟件問題
一律建議Restart 先

android proguard 完都變abcde 啦，點都會有

利申 睇開abcde code

機管局, 我都想入去見識下
可以成撚日死, 用咁多錢都可以全死

係咪用 goto 寫架?
(永遠無人知行緊邊段CODE)

你見識過啲大陸CODE
笑死你, 全部拼音
香港人接人 ... 好似解密咁玩

接過啦，我in腸係大陸做

zgit

regex replace

Good ， 個tmpVar 用到上production

清係邊區返工？我一世唔去果度見工

但我只想係一份工裏面做老屎忽

C++ 啲星同&已經夠難頂....
仲要加埋abcdefg, 係咪玩緊腦力測驗 ?

我入行頭三個學識既技能....
用足一世...
REGEX, 我用黎取代左好多個人既人生

我記得有一個部門既亞頭,
成日話啲下屬既EMAIL,
第一個字無大階, 逗號之後無白格, I 無大階,
然後我幫佢啲下屬寫左個網頁, 係用 regex 汁呢啲

從此呢個人好似垃圾一樣存在....

請解釋

ABCDE CODE 入面有無

IF B>C THENC = BELSEB = AENDIF

想拜師

另外兩個技能係乜嚟？
想知

最好玩係macro hell 係唔顯眼嘅位置可以用define可將float變int double變char 玩撚死你

我都唔想，成日俾d難野我做。

其中一個project 自己一條友寫，我諗咁多個file夾埋都寫左成萬行，揾個新仔頂硬上跟，睇唔明係正常
已經好structural

我係認真的。 平日debug 都要爆開啲3rd 睇嫁喇做in-house 好多都係咁嫁啦，even google 啲arr 無做prograud你爆開黎咪又係咁

完全同意 正宗經驗之談（簡稱老屎忽）

想笑鳩我 ? 唔撚講你知

多謝, 我會多啲帶我隻小黃鴨上班

近排睇返 C++ ...
正想問, C++ 係咪唔用啲 TEMPLATE , MACRO , * & 係寫唔到野
有無好書或網 可以介紹下呢啲其他語言無既特性, 可以點用同幾時要用?

C++ 真係好撚難

var10001 , var10002
咩黎架?
你IN-HOUSE 咩? 咁慘...要外面爆入去睇SOURCE

不如學篇文講, 爆下啲大公司APPS, HACK 入去搵商機啦

睇翻C++ 咁你之前學到邊
C++盛行左咁多年又有咁多version當然博大精深
你唔用macro/template/pointer當然都可以寫到某啲C++programs
但如果你學黎工作 你唔用時人地都可以用 尤其* &呢啲肯定避免唔到 某啲情況下可以用smart pointer替代
我自己唔會特別睇書 但會玩下啲example e.g.點用pointer整個linked list/tree嘅class 用C++去solve下leetcode嘅簡單題目 同埋根據自己眼前需要去學 邊學邊用 打新code時一日都唔知要開幾多個google分頁

像係decompiler出唔返原本個var名
(有啲decompiler真係decompiler出黎係呢啲var名)
換過個decomiler再試啦

無左Source Code要爆Class係好痛苦，所以VCS真係好重要